★再有小股東向證監會申訴：除淨前買咗2萬股 現時不知如何過活

西貢區議員方國珊稱收到數百位散戶求助，希望監管部門儘快跟進，以免滙豐作為壞榜樣，其他上市公司跟隨做法。

她指，收到約500名小股東求助，紛紛表達對滙豐不滿，認為滙豐聽從英倫銀行要求，莫視本港一眾散戶，強調小股東非輸打贏要，理解投資涉風險，但滙豐除淨後不派息的舉措並不合理。

同場的小股東文叔退休12年，約於退休後便於2007年及2013年購入2萬股，今年除淨前再購2萬股，直言是最大筆投資並長線持有，失落本應取得的數萬元股息後現時不知如何過活，「依家去游水都唔搭車，行路過去算。」

柒到冇眼睇

投資涉及風險

2萬股即係幾錢

八十萬掛

無左幾萬股息連搭車錢都無
但拎一二百萬去買股
真係慘情故事

$40 都有80萬

帳面再豬多20個左右
除淨前買應該都50蚊

點止，最低一股都三四皮，自己乘二萬股

除淨前買咗
冇沾到都冇蝕架喎

一手400股 萬六

裸泳？

拎生果金囉 你班垃圾除左識鳩叫仲識乜

咁佢都講得出就又真係幾慘情嘅
我係指佢嘅智商 大佬作故仔都作個好啲㗎啦

又想搞亂香港

係剩低80萬

cls
實賺架？
唔鍾意咪行動升級囉
唔好搞亂香港tim呀屌你老祖

利申4手

一股 四皮

向監警會投訴先有用架

睇錯一手

我蝕少少 一股兩皮賣比你

渣住百幾萬游水都唔敢搭$2車
留返D錢帶埋去棺材啦

自己計2007+2013+2020年股價

升級勇武抗爭啦😂😂😂

除淨關銀行咩事

死廢老
小小苦都捱唔到
實係收左美國佬錢搞搞陣

溝到成副身家冇撚咗

有咁多股票 要查下有無公屋 資產有無超啦

有30手
一股一皮ok?

好恐怖，個勢係keep住向下，但d人照買…

[抵抗三中商]推薦四本好書，看完成為香港民族少年少女吧！

2007：120.4
2013：81.65
年頭：40幾
文章寫有啲唔清楚2007+2013=2萬股 定 分別各2萬股？
當佢前後加埋6萬股，咁佢行路去游水係好合理

冇錢唔識賣左啲股票？

你戇鳩 除左淨唔派息點撚樣冇蝕

我依家先知道股票原來唔賣得

有幾十萬身家唔搭車要行路去 遊水！
Dllm 咁l慘

投資損失關人撚事咩
無錢賣撚哂咪有錢囉

係4萬股

買股票嘅時候你都簽咗風險披露聲明

投資涉及風險
證券價格有時可能會非常波動。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失

利豐/思捷 2.0

抵死啦廢老

我當2007+2013=2萬股
2007嗰1萬股=120蚊-52蚊（十三年股息）=68蚊
現價40，蝕28萬
2013年1萬股=80蚊-28蚊（七年股息）=52蚊
現價40，蝕12萬
2020年除淨前56蚊2萬股，現價40，蝕32萬

一共輸咗72萬
如果2007+2013=4萬股嘅話，就輸多40萬=112萬

可能以股代息，由頭到尾一毫子無收過，一味多左股票數量

香港股市 Just for fun, 股民做大鱷點心。
呢 D 傻既我諗連功課都唔會做。

包賺架？

投資涉及風險，過往表現並不反映未來表現。證券及/或期貨合約價格可升可跌， 甚至變成毫無價值

公我贏 字你輸

其實連登仔可唔可以講下道理

個重點唔係派唔派息

係唔派息但要除淨

如果連登仔咁都覺得無問題之後出糧出少5000都唔好搵勞工處求助

dllm買過股票未

總共派左200萬息

買牛熊輸左成幾皮

可唔可以俾番我

以後唔玩了

麵仔

大dodo

1手咪百六萬？

方國珊唔教佢地申請破產 ?

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

痴撚線架 匯豐雖然柒 但只係講緊今年唔派息 做乜撚野可以死啫著佢唔放

又話長線持有, 睇野咁短線

投資就係有風險㗎啦

on9陣間派完
英國罰9佢
跟手股價大跌
你班撚樣咪dum春
到時又要去申訴

個point係除淨後唔派，唔係因為就咁唔派而咬住唔放

埋得保蝗堆準備又被出賣

2蚊都用唔起咪賣咁幾股攞去撘車

愈買愈輸仲買

去游水都唔搭車
沽一手現價滙豐可以搭幾多程來回4蚊車

07年買應該130蚊
13年就80蚊

破產坐監係藍絲唯一出路

除淨後唔派息，公司帳面資產負債係咪不變？股價波動係因為市場供需問題…

連登仔完全忽略左呢點
你除淨前話唔派無問題
你除左淨呀On9，扣左錢架

咁除淨左後幾錢？ 好喇咁佢唔派息依家上返70$ 你又屌唔屌

不過香港好好蝦
幾個星期後咪當冇事發生
學黑警話齋 有現有機制投訴

買左渣打果d小股東係咪去左平行世界

買股票實有得賺?
投訴自己點解咁戇尻都未入青山好過喇

會根據既定機制處理

賣晒佢咪過到囉

＂扣＂咗咩錢？準確啲嘅講法，係股價喺除淨後，基於會派息呢個前提作出調整（下調擬派息金額），依家因為英國禁令，唔可以派息，原本用於派息嘅錢保留喺公司手上，變相返到股東手上，遲早會反映返喺股價上面…

如果話有持股人，公佈除淨後但宣佈唔派息之前賣咗股，反而可以拗話當時市價受不正當影響已偏低，所以賣平咗，因而蒙受損失…如果冇賣，理論上係無損失喎…

全部都係哂高位買

你自己閪黑

cls 搵錯人呀

獅子山精神

一個月賣一手400股
拎萬幾蚊。 假設唔派息又股價不變 都可以玩8-10年
好驚閪咩

咁佢又唔係驚 只係賣慘之前冇用過腦
購到連兩蚊車錢都俾唔起
學你話齋一個月賣少少已經夠洗

咁期間啲交易又點計呢？

放左佢入7500 好快返本

英國狗真係搞搞震

成件事最對唔住係除淨後才賣出的人

連登仔真係唔講道理，剩係識話投資有風險，但依家問題唔係講緊股價，股價插到落10蚊都好，真係當睇錯股，真係投資風險問題。
但依家講緊派息，派息唔係風險

依家重點係 5 仔出爾反爾，欺騙左投資者
連登仔剩係識話 包派息？包賺?
包賺呢，就無人講過 但包派息呢，無人話要派足成年，但就最起碼4月14號呢期呢就係匯控 3月5號 自已講左會派既
如果咁樣出爾反爾，你地都覺得係投資者問題，係投資失利，而唔係匯控問題既，真係唔知你地咩心態

你連除淨個機制係點都唔知

咁你講匯控係呢件事上面有無欺騙左股民？

佢係咪弱智？
你賣一手咪有錢

1/2年後重生喇

一次過派40蚊
股價變0啦

無
全歐洲銀行都有一樣問題
你唔滿意咪去搵regulator 講
呢個情況同act of god差唔多

英國無禁令

英國係建議唔好派息

全歐銀行都有同樣問題就等於無問題？
多人一齊錯就等於岩？
呢個唔係uncontrollable event
不過你咁都仲企係銀行果面，都無咩好討論架啦

劃公仔唔使畫出腸下話
話就話建議 實質係order
無乜可能會唔跟

依加咩泳池有開?

同佢講都哂氣

除淨係指公司抽起筆錢嚟派息，
公司價值少咗所以要除淨扣股價，
除非筆錢有人私吞咗，唔係嘅話都係會入返公司戶口＝加返公司價值，
結果咪又係會反映返喺股價到

只係當時人踩人散貨你見唔到個調整啫，
咁燥嘅，做咗戇鳩仔放咗？

沽左佢咪有錢咯

你除淨前已經cut左數 無論除唔除淨都係有交易 股價都係變緊

放左d 股票咪有錢搭車law

打工你唔會預左無糧出？
但投資股票就一定要有息收？
債券就可以告
股票唔一定要派息

賣左啲股票咪有錢

David Webb教左你囉
24股賣1股呀

簡單講 無犯法你就吹佢唔脹

...

打工你唔會預左無糧出？ 咁打完工，無糧出，個問題係員工度定係僱主度？無糧出係邊一方有錯？

股票唔一定要派息～如果無話過會派息就係，但公佈左會派之後唔派就有問題

除淨只作參考
你地咁有實力 應該再入貨
價跌 但公司無派到息=公司既資產無少到
更值得擁有絕好機會

regulator出手仲點control
訓醒未

比多次轉數快number黎

以後會唔會有公司派等如股價九成既特別息除淨之後唔派，

即係$10除淨後變$1又唔派息，

到時真係股東賤過雞

全世界警察都有依個問題
你唔滿意咪去搵警察投訴科講
呢個情況同監警會差唔多

唔識就唔好衝出黎啦

知唔知人地個regulator個公信力有幾高
同黑警比？
望派息望到傻左？

阿伯d錢幾好呃，叫佢拎100萬，每年派番3，4萬比佢就得
之後重可以話面值減少，得番80萬，但照派3，4萬就得

其實呢 除淨左唔派比你 舊錢佢唔會食左架
人地巴打已經大大隻字提左你遲早反映番係股價入面 你仲係度拗人地唔派俾你落袋就係呃你錢
不如你學下股票點運作先啦

金沙都唔派

可以賣股

投資一定有風險，想有息收點解唔放定期

柒頭ar 伯， 想穩定有錢收係應該買noel 呢隻etf

入面全部野都keep住25年黎派息
買個股重注真係扺撚死

nobl 先啱

無錢做咩瞓身買晒落去？

好呀，告9 HSBC丫
雖然無可能，但我好想佢告得入
到時佢收返少少息，股價跌多20%

依d人買股真係好撚奇怪，想收息又唔想間公司好
想仔女比家用但又唔理下一代既死活

一句質埋去 無錢咪賣股票囉 最緊要唔好搞亂香港 你搞咁多事 係咪收左美國佬錢 。就收佢地皮

賣左佢咪得囉

咁點解喎除曬40蚊呀
你都on撚9

唔派息佢除左淨既價值會係佢宣布唔派息個時流入番股價

其實咁樣既 要睇長線 佢講得唔派息 姐係財政唔穩啦 財政唔穩你仲要話派息 咁佢派完再爆財困 你打算拎啲股票去做牆紙？

咁我依定除淨40蚊，得番0蚊
喇，你地市場決定價格喇
股票唔係咁玩（雖然有人想咁玩）

唔用腦你玩乜都死啦

用你個講法喎，邊個先唔用腦

退左休12年都仲長線投資嗰2萬股諗住買嚟陪葬？

放晒佢咪有錢過活

無錢唔好學人游水啦

你講既野死雞撐飯蓋又以為自己好醒
不如你諗做定期算啦

沽貨套現咪得囉

笑撚死我，你呢d人遲早俾人玩死都唔知

"有錢就買匯豐" << 害死好多人
唔撚識股票就唔好人講佢又講

佢宣佈派40蚊息咪係囉 而家佢宣佈派1蚊除左1蚊 結果唔派出黎咁你公司總資產無變過股價咪會升番囉傻鳩 仲懶醒問人點解唔係40蚊
戇鳩無藥醫

巴打，你知唔知道一間公司要有＂已實現利潤＂(realised profit)先可以派息㗎？點樣除淨40蚊，得返0蚊呀？

除淨日前持股嘅股東，原本可以從公司收取股息…又因為派息，公司有一部份價值(將要派發嘅股息），脫離公司資產範圍，所以會反映為股價下調。

依家唔派股息，筆錢留返喺公司，成日為資產項下嘅現金，股東係無損失喎…除非你除淨後低價賣咗股…

依家出嚟嘈嗰班，係因為無派息，所以現金流出現問題（甚至可能還唔到到期債務），先出嚟嘈咋…佢哋個plan係長揸，利用派息去還槓桿貸款本息，諗住過幾年還晒啲錢之後，無本生利咁得到匯控股票…

只要無賣過，理論上唔會有損失，賠咩？如果自己等錢洗，咪賣股囉…不過孖展倉，啲貨抵押咗，賣唔到之嘛…

巴打唔明可以一齊硏究下，你唔去學，無人幫到你㗎…

條友心入面只有我要派息四隻字

兒登真係唔係講笑

巴打佢咁串教精佢做乜 由佢教下學費先啦

今年除淨前再購2萬股
Buying the dividend